其實入大學你係為左咩

迷途中學生想得到成熟解答

基本野黎
唔係為左咩

為咗得到成熟嘅解答

為咗入大學

咁樣諗就死得啦

PS: 當年入大學就係咁諗

想逃避多陣社會

同樣困惑

入比屋企人睇

可以睇班傻仔以為自己高人一等

好q大壓力

ching近況如何呀

為左遲4年先搵工

為咗攞個email登記連登

為份好少少既工

讀year 1果時係夠分俾屋企人迫讀大學
year 2 果時係感情問題所以係咁讀書逃避現實

依家返完summer煙腸，返到頹哂
所以今年year 3 係享受校園(走堂)生活

六年中學讀垃圾DSE 大學可以鑽研下自己有興趣嘅科

為咗可以恥笑人

呢個的確係最大壓力

pak

好認真答
考dse個陣想入大學係因為對未來充滿熱誠
好想係學習入面得到啟發 做一個好好既人 有知識有修養既人
就好似呢個社會唔需要我但我仍然願意為社會出一分力一樣
到而家就畢業我都冇否定過呢點
只係比當年成熟左 冇咁天真爛漫
加油 同學

其實我真係諗過中七畢業就做野算

讀咗幼小中學，唔係要讀埋大學咩？讀大學係人生必經的階段。
讀唔到大學會比人笑一世。

唔入ASSO HD

我用google開

認真
交際圈

係事業上真係極有幫助

中學個時努力讀書入大學只係因為
人云亦云，到而家畢咗業，我會話
入到大學令我個人思想自由咗，多
咗時候會獨立思考同批判思考

大學比較多時候會推動你去搵自己
學習既一套/思考既一套方式/自己
對於咩科有興趣/將來既規劃......

或者個學位證明受社會認可推崇
某程度上都令我相對有自信/覺得
有能力去做一啲未必好敢做/覺得[black][black][/black][/black]
難既野

為夢想

想讀唔係為考試而讀的書

囡

ocamp

入大學嘅唯一原因就係要畢業
呢樣嘢我當年都係聽唔明
心唸唔開始咪得囉
而家入咗世先知點解
至於點解講咗你而家都係唔會明
到時你就知

入到咪入囉

入唔到咪出黎做野囉

咩結果都有得著 唔洗諗咁多 但最緊要自己有比心機考好個試

過最放縱嘅一段青春

傻仔先入大學讀非專科
不如早啲做學徒入地盤跟車裝修啦
浪費時間又浪費金錢
你地老豆老母好心痛架
補咁多習入得asso?
計話

計我話讀hd好過degree非專科
On9

入之前：增進知識, 個人成長
讀緊：玩多幾年，逃避社會
依家回想：識多d 人，見識多d ，豐富人生

家族

其實識人係最緊要
讀大學時的酒肉朋友
依家轉工,投資,都會互相幫助吓
見識多d, 同老細同客都有貨搭吓嘴
其他人覺得你醒唔醒目 對你有無信心
就係從呢d 建立

自由之思想，獨立之靈魂

咁應該點

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

諗諗吓都係不了

諗清楚自己想要Ｄ乜野
唔係社會覺得係基本，你就跟住去做
見過好多人畢業之先明白自己讀果科唔係自己想做既野，轉職重練
唔係話唔可以後悔，做錯決定係成日發生
但因為缺乏思考而行錯路，係好唔抵
我會建議後生仔諗清楚自己想做乜
讀書係達成目標「手段」，唔係基本，唔係避難所 (除非你既目標就係讀書)

不過青春係用黎揮霍既，又可能真係諗唔到想做乜
入咗大學先都好既，見步行步

無嘢做

讀完出黎都唔知自己做左啲乜鳩

唔想做野

搵工易啲
利申 Business狗

屋企份禮物

為左有個三大degree考政府工

想第時有工開不如去讀職訓局

為左識字
為張沙紙
為左老媽子

大學有女屌

為咗中出大學G

威

hall 雞

渣ga,我今年小五都有ac了

唔講住，老師行緊埋黎

入去咪為咗搵方向囉，
你有方向咪唔使入大學

hall雞

女
雖然溝唔到

為左學歷 為左份人工

沈祖堯：大學生應做的三件事

新學年伊始，我謹在此代表全校師生，歡迎你們加入中文大學，成為中大一員。

今年是香港高等教育史上很特別的一年。我甚至認為它是一個歷史時刻和範式轉移。中大自1963年 創校起就實行的四年制，今年終於獲香港教育制度認同。1989年大學教務會就《教育統籌委員會第三號報告書》發表聲明，說：「中大素來認為六年中學四年大學的教育制度是最適合香港的，而這種學制不一定比『五加二加三』學制更昂貴。」經過二十三年的爭論，我們終於重回正軌。

現在本科生多了一年在校時間，應該怎樣利用？

幾個禮拜前，我在網誌中說，校園流傳一句話：「認真，你就輸了。」大學生從小學、初中、高中一路走來，經歷過無數公開考試，身經百戰，最終獲得入讀大學的資格，因此校園就盛行一種觀念，認為大學生活，是時候喘一口氣，放鬆一下，好好玩一下。他／她應該選一些可輕鬆過關、容易取得高分的科目，在大學的這幾年應該好好享受，晚上在書院宿舍開開派對，為辦學生活動開開會，通宵達旦，在所不計。如果還有空餘時間的話，最好找份兼職工作，確保自己有穩定的經濟來源。

對此我另有看法，我的看法是，如果你選擇在未來三、四年「放輕鬆」、「過好日子」和「捨難取易」，你的大學生活就白過了。以下我提出幾件事，看看你們在未來幾年的校園生活裡做不做得到。如果你至少肯嘗試去做，你的大學生活會更豐盛，你的未來會不一樣。

1. 每個月讀一本書，一本與你的主修科目無關、與你的專業無關的書，一本讀完也不會拉高你的GPA分數的書。任何題材的書你都應該讀。讀一本歷史書吧，我們所有人都要從錯誤中汲取教訓。讀一本關於世界局勢的書吧，地球只不過是一條小村落而已。讀一本心理學的書吧，人心這本大書要難讀得多。去讀關於人類文明的書，讀攝影的書，甚麼書都去讀一讀，用甚麼語言寫的書都去讀一讀。你的生命會更豐盛。從本學年起，我們的圖書館二十四小時開放，好好利用它。

2. 每年至少認識一位來自不同國家（或地區）的朋友。你的班上或者書院中有國際生、內地生，你應該認識他們，跟他們交朋友。帶他們去一家好的中菜館（或者你家），吃一頓晚飯，看一場音樂會，帶他們去行山，帶他們遊覽香港，逛我們的歷史博物館，向他們介紹我們的文化和社會。反過來，請他們與你分享他們的文化和歷史，他們引以為傲的事物和面對的問題。嘗試學他們的語言（韓文、日文、西班牙文、德文，當然還有英文），教他們講廣東話。他們會告訴你，廣東話很難學，他們的語言容易很多。

3. 在書院結交志同道合的朋友。無論你是宿生還是走讀生，都不要錯過與書院同學一同生活和享受生命的機會。至少參加一次他們的服務之旅。學習團隊的工作方式，這個團隊是由不同背景的人組成，成員是不計較個人利益的男女，大家不會互相競爭。在你未來人生中，說不定這個團隊會幫你一把，沒有人說得準，對吧？在書院裡，你會找到志同道合的朋友。

如果你照我的話做，接受我的建議，畢業前就會讀完三、四十本書。會了解三、四種不同文化，會講幾種語言，對世界事務也開始有所了解。你會喜歡與人合作，而不是人爭我奪。你的世界會更廣闊，而不只局限在維多利亞港兩岸。你會更懂得待人接物，更擅於隨機應變，人緣也更好，每個人都樂於和你交朋友。未來發展事業時，你會更有本錢遨遊四海。在世界任何地方你都能找到工作、發展事業和建立家庭。

各位，我上述所說的幾件事，如果你能認真去做，你的大學生活不但不會浪費，還會是你成長過程中最無法忘懷的歲月。

如果入乞食科
主要都係多個資格入政府officer

入到咪入
而家讀完4年好迷失

考完個分夠入大學
唔入大學又唔知做乜好

同埋好彩屋企無乜經濟壓力
容許我避世避幾年

升到你再問啦
今晚早啲訓

為入專科 畢業揾錢

當然都對學識有幫助...

咁你入中學係為左咩

為左一張入場券

識女 溝女 食女 大雜交

俾自己四年時間思考點樣改變呢個社會
呢四年亦都係你人生代價最低嘅四年

O camp

講得好啱
一句到尾 就係走出comfort zone 咩都試
佢講緊嘅野我全部做緊
可惜得番一年

過4年自由生活
利伸：過完

舔腳

今年中六？

盡量做，無悔就得，加油

我讀緊第2個degree :
第1個degree : 為有張U cert 搵工方便d, hd grad 俾人壓價壓好勁，半工讀讀完人工每月加左2k
第2個degree : 想有系統地掌握一門陌生知識，想有人教

係yr3尾先開始醒覺
原諒我係後門狗
晒左2年時間 為個學位
希望呢年冇悔

入hall屌高級雞

為左遲d出泥做野

體驗咩喺真正嘅學習，唔局限喺背書操卷考試
為咗可以用本地大學名義去Exchange 然後喺IG share 幫自己添下啲洋腸氣息

學海係天涯

有咩好路數

成個hall都係養雞場？

入大學好似就係為左第三點

啱啊ching

見人哋入咪跟住入囉

為左可以住hall

為左拎張職場入場券

唔好問喇 知道得越多你越痛苦

認真答
如果你係為咗出到嚟，有份筍工，咁你唔使讀，練下打字，出嚟考ACO。
如果你讀嗰科，係為你嘅夢想，咁你去讀啦。

而我係前者，所以當我考到ACO就quit咗u

為老豆
老豆好老先生我,全家都無人讀到大學所以投放哂心機係我到
結果只能鯨大
對唔住老豆

前途
昅女

Hea多4年
見識多d
eg exchange intern

基本智力測試 睇下自己係咪弱智

裝備自己人生

食女

因為人人都讀
所以我都要讀

由中學已經好清楚自己入u原因係咩 就係唔想咁快做嘢
同埋想住hall同exchange

正常人都入到 冇乜為乜野

X2

為生存

EO

為咗唔洗返工住

根本唔需要入大學都可以搵食

唔入就會死？

沙紙and遲d做奴

讀到year4都答你唔到

為咗玩
為咗逃避
為咗唔駛返工

睇下自己鍾意咩野
睇下自己既能力
睇下第日想做咩工

可以hea多4年

屌閪 雙飛 食孖妹

大學真係人生最自由既日子，
大家要好好珍惜同利用。

避多四年世
同埋滿足少少虛榮心
利申：今日喺canteen見到個中同做添飯個位

咁正

為左做教畜

連登ac

眼界

為左張cert

學做人

為咗張cert 做搵工嘅入場卷

有degree都唔擔保搵到食
冇既話..人生會仲艱難...

入專科揾$$喇, 唔通為左U Life 咩。

中同出曬pool，笑9 我孤高，但眾人皆醉，我依然好清醒

穩陣grad 就 30k up 政府工

利申 唔拍拖，為未來搏一鋪

出黎搵文職
唔洗好似我老豆咁周身傷

有hd >degree

你老豆做乜工

唔答了
勞力工

好過文員jj聲

高人工但老左自己受返

唔想連自己都睇唔起自己

認真答：
唔想做野住
屋企人迫
想過淫賤hall生活

無盡青春少女嘅芳心

因為有趣
讀自己想讀既野，做自己想做既野
讀大學個幾年暫時都係我人生最有意義既日子

最後果樣 達成？

沙紙

啱啱出嚟做嘢 覺得自己好幸運可以享受多四年嘅自由
好多人中學都唔知自己想做咩 大學係一個好好嘅地方 就算你唔係讀緊自己想讀嘅科都好

能力肯定
至少全部人都要考dse爭入大學
大家讀同一埋野我考得好過你

Hd好失禮咩...

蘇州除左有艇之外都有屎
巴打自已參詳吓

冇所謂

有人未讀已經知自己想做咩
有人讀完先知自己想做咩
有人好似我咁讀完都唔知自己想做咩

大學唔讀書去玩根本on9
浪費金錢

訓練邏輯思考，學習知識，試唔同野

點講好呢 我唔歧視hd/asso d人 但唔會接受到自己入唔到u 我唔想父母因為我讀唔成書而抬唔起頭
如講野有得罪 敬請見諒

你做父母都想仔女讀多啲書嘅

為唔俾自己有任何機會再去後悔
因為需要後悔嘅已經太多

食組媽

係 當有多d安全感都好..

get唔一弓

到

為咗個社會地位，大學生講嘢都大聲啲，你老母同C9吹水都會有幾分面子，同埋有多四年暑假

淫賤到
但一個唔小心就會有好多手尾跟

巴打可唔可以分享多d 好好奇

其實入到去既仔仔女女好9 多都因為一時間冇左屋企人既照顧而變得好需要人照顧
你只要個人成熟d active d識照顧吓人識大體已經可以好吸引
既然有人緣其他野都唔係問題
不過有時要識得收火
唔係會變左引火自焚

入大學改變左我嘅人生
雖然我唱衰Poly,
但Poly比左好多機會同資源我令我睇到更大嘅世界

入大學令我嘅人生有得選擇

變左sp?
Btw我係絲

為咗各種學生優惠
不過認真答嘅話大概就係自我滿足吧
入U有u life就好似fulfill咗一啲嘢咁

利申：專科

oh shit
係人言可畏
兩個人相處唔一定係兩個人既事
而講緊既更加係好多人之間既事
所以有事你同佢，同佢同佢中間有d野
周圍既人傳吓傳吓就會搞到件事好大好煩

雖然成日屌srrl同office 但都係感恩入咗紅磚

為左證明自己比人叻

好天真咁覺得可以讀自己想讀嘅嘢
結果變咗4年自修 + 成日讀埋嗮啲xx哲學 xx文化

想做一個自己眼中嘅「正常人」
由細到大做乜都唔夠人嚟
蠢過哂身邊所有人
當初唔信邪覺得自己智商仲有救
所以死都碌入去
之後先發現 原來弱智真係無得救
仲令我更厭惡自己

證明自己能力

我明呀
但就算冇人知 自己唔會後悔曾經淫亂過咩

show off

我都唔知

為咗知所謂學位 浪費咗4年

有機會讀點解唔讀
唔好浪費左自己
讓自己係社會存在有價值

其實生存為左咩

um... 點講好
人一世物一世試吓囉

咁要好好享受啦哈哈

應該轉個角度諗
你係大學4年可以得到d咩
到你畢業行出校門果下
回望4年前初到同一個校門嘅時候
有咩不同

完左大學生活好耐啦
成19 幾年前

咁我讀書定溝女好

why not both

我有諗過
比四皮入去逃避真係好浪費
但對未來冇方向真係唔知點算好

Nursing? 定係咩科

咁果陣爽唔爽
Btw巴打結埋婚啦？

婚就未結
不過好事近啦

祝幸福

絲打dse?

Year 1

happy? 有冇玩吓d淫賤生活

其實我唔想讀 我想快d grad
冇呀 純粹好奇hall雞/人地d淫野咁 自己就不了

我覺得其實大學讀書好次要(非專科)
又唔係為出路
咪玩吓呢玩吓路囉

入之前係為左比屋企人睇 為左前途
入之後先覺得係比自己hea多4年 諗諗下就黎要日日番工都灰
不過你有鍾意既野想讀 呢個真係一個好好既機會 仲比你識下啲鬼妹鬼仔

引用：#1Aabbccddd • 1m
為左將來事業，如果唔係讀咁多年同比咁多錢學費做咩？某種工作係需要讀書先會做到，如果份工唔洗讀書就做到的話，那怕香港就唔會個個想讀書，讀完書找一份無咁辛苦既工，係理所當然既事。係香港社會立足，就要不斷提升。如果唔係既話點解讀完書畢業工作再要讀書升職，係因為要達到升職要求。
其實讀書唔係拎黎威，係提高自己既知識，拎到自己拎到入場卷。香港競爭係大，這樣係無可口非。
編輯引用

其實大學學位好普通,通街都大學生。但係你冇,就少好多機會

我有時都會諗讀四年書去讀一d上一個sem記完下個sem又唔記得晒嘅野有咩意義
四年入面最大嘅影響應該係思考方式同埋金錢觀

認真
為咗入場券，至少出到嚟係degree高一浸先，望落都好睇d先，而並非asso hd i大

（但出咗嚟幾年之後先發現經驗同人脈比學歷更重要 ）

為O CAMP

講得好 讀大學真係基本野

寫左篇 12000 字既經濟學論文
做完份野真係獲益良多

i大都係degree

以前中學個陣鐘意個男仔讀書好勁入梗u
為左想同佢平起平坐所以想入
最後都係要retake先入到

diu hi

咁入中學為左乜 社會趨勢黎

溝女

4年受社會認可嘅頹廢生活

讀書唔係問題 (冇諗過chur)
但我唔鍾意yo人 socialize
好想逃離

哈呢樣野好有趣
我最初都以為自已個人好active好外向
所以上庄又乜又物19 幾樣野玩
點知一落庄個吓先發覺原來毒撚先係最岩自已性格

我係一開始就毒撚格 唔知點捱

毒撚有毒撚既玩
住得摺都有住得摺既精彩
再唔係覺得住hall唔好玩咪直頭quit hall番歸
不過我會覺得人一世物一世乜都試吓囉

有hd + degree
然後仲未搵到工

做地盤啦

遲多幾年先返工

冇住hall~~~
其實自己一個冇問題 但好7

住吓hall
試吓獨立
分分鐘揾到d同道既一齊毒都幾過癮

本來申請左 但唔批
依家反而覺得錯有錯著

住hall係一個好好既途徑感受吓所謂既大學生活
係會令到成個人唔同哂
自由呢樣野可以令到人同人既關係變得好快

noted

係要體驗下既

但其實除左hall life之外
我覺得番pt又係必經既野黎

暑假番過幾日喇
依加幫人補習好忙

補習揾錢好快
但做pt俾d老屎忽屌屎眼又係另一個層次黎
到畢業出黎做野除左比同期更加快適應之外
如果讀書番個份pt遇到個好老細，你一畢業俾個靚offer你都未定

ohh我果份pt唔係office工
我諗住yr2暑假先開始番intern
呢2年補下習先 價錢好吸引但真係好攰
巴打當初係番pt識到好老細有好offer?

呢個世界pt有幾千百萬種， 又唔一定office既
intern其實係冇乜人工既pt, 唔太建議
d人都係當你唔使錢既狗咁使，覺得玩幾個月就走唔會點教野
除非你好有信心/ 手段好好令到你老細肯俾offer你
如果唔係去玩吓backpacker/ 交流團好過
btw
個時我番個份pt 個老細係有俾offer我
但我on9 諗住靠自已reject左
好彩最後自已行既呢條路唔算太差

唔差就好了
果陣份pt係自己搵架？
大公司既intern都唔掂？

入八大都有壓力其實去m記做死一世算啦

為屌 hall 雞

搵錢養老豆老母囉

非專科得罪你？

搵到想做嘅野就得
大學只係幫你達成目標嘅工具

抵死

父幹

?

同我一樣
只可惜我入唔到

乜讀U凈係為搵錢

慘

唔係為錢為乜

想入TVB做

叫hall雞